參與‘千人計劃’ 華人教授李曉江夫婦被解雇 中國僱員遭強制遣返 包括孕婦

【僑報網綜合訊】數天前，位於佐治亞州亞特蘭大的埃默里大學（Emory University）突然關閉李曉江和李世華教授夫婦的實驗室。22日，埃默里大學通過電話聯繫所有實驗室成員，解雇李曉江和李世華，同時解雇該實驗室部分中國僱員，並要求他們30天內遣返回國，其中也包括了一名待產的孕婦。但埃默里大學沒有向外界發佈公告以及對此事件處理的結果。

「知識分子」23日發佈消息時稱，此前埃默里大學還在官網報道了李曉江實驗室構建亨廷頓豬模型的中美合作研究，此次埃默里大學對李曉江實驗室的處理方式，恐怕是美國歷史上前所未有的。（編者注：「知識分子」是北京大學講席教授饒毅、清華大學教授魯白以及普林斯頓大學教授謝宇，共同創立的移動新媒體平台。）

據《僑報》此前報道，記者試圖聯繫該校人力資源和李曉江所供職的醫學院（School of Medicine），均未得到回復。目前，該校網頁上有關李曉江的頁面已經全部無法瀏覽。

李曉江是知名華人生物學家，他的主要成就在於研究遺傳性神經疾病的模式與機理。他於2015年制備出了世界首例帕金森病的轉基因猴模型 ；2018年，他和中國科學院廣州生物醫藥與健康研究院研究員賴良學合作，首次利用基因編輯技術和體細胞核移植技術，成功培育出世界首例亨廷頓舞蹈症基因敲入豬。這頭豬能精准模擬出人類神經退行性疾病，為治療亨廷頓舞蹈症、阿茲海默病等疾病打開了希望之門。國際頂級期刊《細胞》（Cell）刊發這項成果後，引起廣泛轟動。

在埃默里大學工作23年，實驗室突然被關閉

「知識分子」23日發文稱，最近，一張打了馬賽克的截圖在華人生物圈廣泛傳播，並被認為是在中美關係緊張下，華人學者又一次遭遇不公的事件。

但該消息一時間無從求證，沒有人知道李曉江實驗室為何被關閉、事件發生的前後經過以及背後的原因。

22日，「知識分子」通過與李曉江實驗室成員聯繫，確認此事屬實：李曉江被解聘，實驗室部分中國人被解雇，並被要求30天內強制遣返。目前，李曉江實驗室有10名華人學生/博後，3名技術人員，其中兩名是美國人。該實驗室是埃默里大學醫學院人類系最大的實驗室，也是時間最長的實驗室。⋯⋯

近十年，李曉江開始與中國高校或研究所保持密切聯繫。2008年，被中國教育部評為「長江學者」，成為華中科技大學的兼職講座教授，2010年入選為「千人」學者。2017年，加盟暨南大學。

雖然李曉江在美中兩國均有任職，但兩邊的實驗不同，且經費沒有交叉。在美國的實驗室主要是用小鼠作為動物模型研究亨廷頓綜合徵，由於小鼠和人腦有很大的區別，李曉江回到中國用非人靈長類來繼續這一實驗，而且已構建出亨廷頓綜合徵、自閉症以及其他神經疾病的大動物模型。「這是他想回到國內進行研究的初衷。」喬木表示。⋯⋯

好長但值得一睇

啲支那畜牲拎美國經費去研究

成果就拎埋番支那

食兩家茶禮

快撚啲返去救國啦，國家需要你呀。

睇履歷都應該知高危美國人都傻儍哋

點解中國人要走去美國開實驗室

留美精英回留中國, 中國又贏

點解中國人咁愛國要移民一樣

食兩家茶禮
中國人就係貪心

90%紅底
不過真係幾勁

1982年，李曉江以醫學博士（MD）的身份畢業於江西醫學院，之後進入蘇州醫學院繼續深造，1987年至1991年期間在俄勒岡健康與科學大學攻讀博士學位（PHD），在約翰·霍普金斯大學Solomon Snyder實驗室做了4年博士後，1996年離開該校，成為埃默里大學的助理教授，2001年成為該校的終身副教授，2005年晉升為教授，從2007年開始，李曉江成為埃默里大學醫學院人類系傑出終身教授（Distinguished professor）。

李曉江的妻子李世華，同樣畢業於江西醫學院，1996年開始在埃默里大學工作，並與李曉江在同一院系，共同管理實驗室，也是埃默里大學的教授。 李曉江和李世華是研究亨廷頓綜合徵方面的國際知名學者。

他們從亨廷頓綜合徵的分子機理、HAP1蛋白功能以及病理研究，到神經發育功能等方面，都做出了出色的科研工作。 20多年前，李曉江在埃默里大學初建實驗室時，正值亨廷頓綜合徵的相關基因（HTT）剛被鑑定出來，此後他們一直從事HTT致病機制的研究。

除此之外，他們還一直研究HAP1蛋白，該蛋白是李曉江在博士後期間發現的，與亨廷頓綜合徵相關。 “李曉江教授是全世界亨廷頓病研究領域乃至遺傳性神經疾病領域最有成就的科學家之一。”復旦大學生命科學學院教授魯伯勳表示，“他為這一領域貢獻了多個重要的研究工具，如亨廷頓病蛋白的抗體、亨廷頓病的小鼠模型、靈長類模型及小型豬模型等。”

李曉江與李世華同埃默里大學的同事保持正常的聯繫，由於他們實驗的設備在系裡最為齊全，因此很多其他實驗室的人會經常過來借用設備或交流。

李曉江也有諸多社會兼職，此前他還擔任過美國國家科學基金（NSF）以及NIH基金的評審專家。 “埃默里大學用這種方式關閉實驗室，在埃默里大學的歷史上，我從來沒有聽說過。”李曉江前實驗室成員李蒙（化名）表示。 （完）

90%支那間諜囉

香港又好
科學家又好
甚至何志平，董建華班友

左右逢源，買兩邊，
食兩家茶飯的年代已經結束

美國流失大量中國人材，中國又贏

抵撚死食兩家茶禮，當人on9既咩。

番支那囉

佢成個lab都係中國人咁滯
邊度信得過

間碟?

Funding 就美國，做嘢就幫中國，公道咩？趕佢走啦

睇完 第一感覺係被打壓
但諗深一層 美國點都會跟程序做野畀個理由你講點解
篇文就完全無 所以先會畀人打壓的印象
咁我就去search英文報導
第一句就係

Two Chinese American professors at Emory University have been fired for failing to disclose research fundings from China and their work for Chinese universities while receiving federal grants from the U.S. government, the latest example of how the U.S. is battling with Beijing’s growing influence on academic activities and addressing intellectual property protection in the science field.

所以話，日日睇大陸新聞真係好易畀人洗腦
唔怪得d廢老成日覺得中國岩曬

避重就輕咁報新聞 陰d陰d咁真係好撚仆街

比個LIKE你

千人自千

估錯，重以為真相係大陸冇錢到，比踢走

資金 環境穩定性
科研好睇依兩項

22日，埃默里大學通過電話聯繫所有實驗室成員，解雇李曉江和李世華，同時解雇該實驗室部分中國僱員，並要求他們30天內遣返回國，其中也包括了一名待產的孕婦。

抵壘失敗？

千美國人計劃

真係"斷章取義"
多謝晒!

廢老必須死

華人樣果D都可能都會中招，真係同享蚛蟈人光榮

點解唔使坐監

回流

學日文韓文，改個韓國、日本名洗底，打扮衣著全部重新執過
泰國班華人都係拋棄中文名改曬泰文名，完全融入泰國，同中國斷絕關係做個真正泰國人

中國人教授+兩公婆都係教授
做學生死症

以正視聽

屌未睇原文都知人地冇可能無啦啦炒你
食屎啦用美國錢養中國

諜

個大肚婆個仔 又再做番天朝下嘅兒女， 我深信佢會覺得好光榮

成功排蝗

抵死

不如問下啲美國人點解咁蠢比錢支那狗做研究？

東方口吻講句，間諜實捉到你

樓主都好知連狗口味
google translate 定篇文做繁中

《僑報》（英語：The China Press）是美國的一份中文報紙，自稱「全美唯一簡體中文日報」，為美國格律文化傳媒集團下屬媒體，隸屬於中國國務院僑務辦公室，立場較為傾向中華人民共和國政府。

Two Chinese American professors at Emory University have been fired for failing to disclose research fundings from China and their work for Chinese universities while receiving federal grants from the U.S. government, the latest example of how the U.S. is battling with Beijing’s growing influence on academic activities and addressing intellectual property protection in the science field.

Xiao-Jiang Li and his wife Shihua Li, both professors of human genetics at Emory University School of Medicine, have been dismissed this week, Yahoo Finance learned. The investigation on Li was prompted by a letter that the National Institutes of Health (NIH) sent to over 10,000 academic research universities last August. The letter urged institutions to work with NIH and other agencies including the FBI to crack down on foreign influence, particularly from China. Recipients of U.S. federal funds have to disclose if they are receiving funds from other countries and are not allowed to share their grant applications with foreign governments.

共青團第一二代棋子

只要30日內痾得出就成功達陣

出得國都一定入黨

美國佬天真，以為受過高等教育既人會支持民主自由

但可惜支那人係另計越高教育越多人支持共產黨
因為支那人畢生既夢想係做奴隸主，唔係消滅奴隸制